{
  "entries": [
    {
      "type": 1,
      "slug": "can-i-smoke-in-the-hostel",
      "s1": "quiero fumar",
      "s2": "¿Dónde puedo fumar?",
      "s3": "quiero un cigarrillo",
      "s4": "¿Puedo fumar hierba?",
      "s5": "¿Puedo fumar marihuana?",
      "s6": "¿Puedo fumar cannabis?",
      "humanReadableQuestion": "¿Puedo fumar en el hostal?",
      "humanReadableAnswer": "No se permite fumar en ninguna zona del hostal, incluidas las habitaciones y las terrazas de las áreas comunes. <br><br>\n\nEsta política se hace cumplir estrictamente, y los huéspedes que no puedan cumplirla deberán retirarse. Entendemos que esta política puede no ser adecuada para algunos, así que pedimos que lo consideren antes de reservar con nosotros.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1FABloQ0AZYd8bz9tTDhsuSF1Ljhj-s7T6mch06P5cNk/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Lista: Normas del Hostal"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "can-i-vape-in-the-hostel",
      "s1": "¿Dónde puedo vapear?",
      "s2": "quiero vapear",
      "humanReadableQuestion": "¿Puedo vapear en el hostal?",
      "humanReadableAnswer": "Se permite vapear en la terraza de la sala común o en el balcón de tu habitación (si lo hay). Por favor, no vapees dentro del hostal.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1FABloQ0AZYd8bz9tTDhsuSF1Ljhj-s7T6mch06P5cNk/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Lista: Normas del Hostal"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "can-i-smoke-cannabis",
      "s1": "quiero fumar cannabis",
      "humanReadableQuestion": "¿Puedo fumar cannabis?",
      "humanReadableAnswer": "En Italia, el cannabis solo se vende legalmente con fines médicos o industriales. Fumar cannabis en el hostal está estrictamente prohibido, y solicitamos que no traigas cannabis al hostal ni lo fumes en las áreas colindantes. Entendemos que esta política puede no ser adecuada para algunos, por lo que pedimos que lo consideres antes de reservar con nosotros.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1FABloQ0AZYd8bz9tTDhsuSF1Ljhj-s7T6mch06P5cNk/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Lista: Normas del Hostal"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "can-i-bring-my-own-alcohol",
    "s1": "trae lo tuyo",
      "s2": "¿Puedo traer mi propio alcohol?",
      "s3": "¿Tiene el hostal un sacacorchos?",
      "s4": "comprar mi propio alcohol",
      "s5": "beber mi propio alcohol",
      "s6": "tomar mi propio alcohol",
      "humanReadableQuestion": "¿Puedo traer mi propio alcohol?",
      "humanReadableAnswer": "Pedimos a los huéspedes que no traigan ni consuman alcohol comprado fuera del hostal en nuestras instalaciones. <br><br>\n\nEsta política se hace cumplir estrictamente, y los huéspedes que no puedan cumplirla deberán retirarse. Entendemos que esta política puede no ser adecuada para algunos, así que pedimos que lo consideren antes de reservar con nosotros.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1FABloQ0AZYd8bz9tTDhsuSF1Ljhj-s7T6mch06P5cNk/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Lista: Normas del Hostal"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "when-does-noise-restriction-start-and-what-does-it-mean",
      "s1": "¿A qué hora hay que limitar el ruido?",
      "s2": "¿A qué hora debo dejar de hacer ruido?",
      "s3": "¿A qué hora debo reducir el ruido?",
      "humanReadableQuestion": "¿Cuándo empieza la restricción de ruido y qué significa?",
      "humanReadableAnswer": "La ciudad de Positano tiene una restricción de ruido que comienza a medianoche y está controlada por la policía local. El hostal tiene una restricción de ruido que inicia a las 11:45 pm, momento en el que pedimos a los huéspedes mantener un volumen de conversación y apagar cualquier música. <br><br>\n\nSi un huésped no puede cumplir con las restricciones de ruido del hostal, es posible que le pidamos que se retire. Entendemos que estas restricciones pueden no ser adecuadas para algunos, así que pedimos que lo consideren antes de reservar con nosotros.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1FABloQ0AZYd8bz9tTDhsuSF1Ljhj-s7T6mch06P5cNk/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Lista: Normas del Hostal"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "can-we-play-music-and-if-so-until-what-time-at-night",
      "s1": "¿Puedo poner música?",
      "s2": "¿A qué hora debo apagar la música?",
      "s3": "¿A qué hora debo bajar la música?",
      "s4": "¿A qué hora debo dejar de poner música?",
      "s5": "¿A qué hora debo reducir el volumen de la música?",
      "humanReadableQuestion": "¿Podemos poner música y hasta qué hora en la noche?",
      "humanReadableAnswer": "Se puede poner música hasta las 11:45 pm. Después de esa hora, la alcaldía de Positano impone una restricción de ruido. Aunque entendemos que algunos huéspedes pueden querer poner música en bajo volumen después de esta hora, no podemos permitirlo por tres razones: <br><br>\n1) Música aunque sea baja suele llevar a conversaciones a un volumen más alto de lo permitido; <br>\n2) Lo que para una persona es música baja, para otra (especialmente después de haber bebido) puede no serlo; <br>\n3) Con el tiempo, la música baja tiende a subir de volumen gradualmente. Hacemos cumplir esta política y podríamos pedir a los huéspedes que se retiren si no pueden cumplirla. <br><br>\n\nSi un huésped no puede cumplir con las restricciones de ruido del hostal, podríamos pedirle que se retire. Entendemos que estas restricciones pueden no ser adecuadas para algunos, así que pedimos que lo consideren antes de reservar con nosotros.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1FABloQ0AZYd8bz9tTDhsuSF1Ljhj-s7T6mch06P5cNk/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Lista: Normas del Hostal"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "can-we-play-music-through-a-speaker-and-if-so-until-what-time-at-night",
      "s1": "¿Puedo usar un altavoz de música?",
      "s2": "¿A qué hora debo apagar el altavoz?",
      "s3": "¿A qué hora debo bajar el volumen del altavoz?",
      "s4": "¿A qué hora debo dejar de usar el altavoz?",
      "humanReadableQuestion": "¿Podemos poner música con un altavoz y hasta qué hora en la noche?",
      "humanReadableAnswer": "Se puede poner música hasta las 11:45 pm. Después de esa hora, la alcaldía de Positano impone una restricción de ruido. Aunque entendemos que algunos huéspedes pueden querer poner música en bajo volumen después de esta hora, no podemos permitirlo por tres razones: <br><br>\n1) Música aunque sea baja suele llevar a conversaciones a un volumen más alto de lo permitido; <br>\n2) Lo que para una persona es música baja, para otra (especialmente después de haber bebido) puede no serlo; <br>\n3) Con el tiempo, la música baja tiende a subir de volumen gradualmente. Hacemos cumplir esta política y podríamos pedir a los huéspedes que se retiren si no pueden cumplirla. <br><br>\n\nSi un huésped no puede cumplir con las restricciones de ruido del hostal, podríamos pedirle que se retire. Entendemos que estas restricciones pueden no ser adecuadas para algunos, así que pedimos que lo consideren antes de reservar con nosotros.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1FABloQ0AZYd8bz9tTDhsuSF1Ljhj-s7T6mch06P5cNk/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Lista: Normas del Hostal"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "can-we-use-the-communal-terrace-after-midnight",
      "s1": "terraza cierra después de medianoche",
      "s2": "deck cierra después de medianoche",
      "s3": "patio cierra después de medianoche",
      "humanReadableQuestion": "¿Podemos usar la terraza común después de medianoche?",
      "humanReadableAnswer": "Los huéspedes pueden usar la terraza común en cualquier momento, siempre que cumplan con las reglas del hostal. Si tienes dudas sobre estas reglas, puedes consultar la lista de normas proporcionada por el hostal. <br><br>\n\nSi un huésped no puede cumplir con las restricciones de ruido del hostal, podríamos pedirle que se retire. Entendemos que las restricciones de ruido pueden no ser adecuadas para algunos, así que pedimos que lo consideren antes de reservar con nosotros.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1FABloQ0AZYd8bz9tTDhsuSF1Ljhj-s7T6mch06P5cNk/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Lista: Normas del Hostal"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "when-does-the-bar-close",
      "s1": "hora de cierre del bar",
      "s2": "últimos pedidos del bar",
      "s3": "¿A qué hora son los últimos pedidos?",
      "s4": "¿A qué hora cierra el bar?",
      "s5": "¿Cuándo cierra el bar?",
      "s6": "¿Cuándo son los últimos pedidos?",
      "humanReadableQuestion": "¿Cuándo cierra el bar?",
      "humanReadableAnswer": "El hostal tiene licencia para servir bebidas las 24 horas del día, pero normalmente cerramos pedidos a las 11:30 pm, antes de que comience la restricción de ruido de la ciudad a las 11:45 pm. Esto nos ayuda a cumplir con las regulaciones de la ciudad y también satisface las necesidades de los huéspedes que quieren dormir después de la medianoche. Si deseas tomar algo más tarde, puedes visitar los bares de la playa o la discoteca en la playa principal, que no tienen la misma restricción de ruido y siguen abiertos después de esa hora. <br><br>\n\nSi un huésped no puede cumplir con las restricciones de ruido del hostal, podríamos pedirle que se retire. Entendemos que estas restricciones pueden no ser adecuadas para algunos, así que pedimos que lo consideren antes de reservar con nosotros.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1FABloQ0AZYd8bz9tTDhsuSF1Ljhj-s7T6mch06P5cNk/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Lista: Normas del Hostal"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "how-can-i-buy-drinks",
      "s1": "¿Cuánto cuesta comprar bebidas?",
      "s2": "¿Cuánto cuestan las bebidas?",
      "s3": "¿Cuánto cuestan las bebidas del bar?",
      "s4": "precios del bar",
      "s5": "¿Dónde puedo comprar bebidas?",
      "s6": "Quiero comprar una bebida en el bar",
      "humanReadableQuestion": "¿Cómo puedo comprar bebidas?",
      "humanReadableAnswer": "Hay tres maneras de pagar las bebidas en el hostal: <br><br>\n\n1. Comprar un plan de comidas que incluya bebidas. <br>\n2. Pagar en efectivo con un 20% de descuento. <br>\n3. Pedir y pagar con tarjeta."
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-can-i-find-the-bar-menu",
      "s1": "¿Dónde puedo encontrar el menú del bar?",
      "s2": "quiero leer el menú del bar",
      "s3": "quiero ver el menú del bar",
      "s4": "no encuentro el menú del bar",
      "humanReadableQuestion": "¿Dónde puedo ver el menú del bar?",
      "humanReadableAnswer": "Por favor, revisa el siguiente menú del bar. Si quieres compartir el menú, simplemente muestra a otros huéspedes el código QR ubicado en la parte superior derecha del menú.",
      "link1": "/es/menu-bar",
      "linkText1": "Menú del Bar"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "what-rules-does-the-hostel-have",
      "s1": "¿Cuáles son las reglas del hostal?",
      "s2": "creo que hay demasiadas reglas",
      "s3": "¿por qué el hostal tiene reglas tontas?",
      "s4": "¿por qué hay tantas reglas?",
      "s5": "¿por qué tantas reglas?",
      "humanReadableQuestion": "¿Qué reglas tiene el hostal?",
      "humanReadableAnswer": "Tenemos un conjunto de reglas para garantizar la seguridad y disfrute de todos los huéspedes, así como para asegurar el cumplimiento legal. Consulta nuestra lista de normas para obtener más detalles. <br><br>\n\nSi un huésped no puede cumplir con alguna de nuestras normas, es posible que le pidamos que se retire. Entendemos que nuestras reglas pueden no ser aceptables para todos, así que pedimos que lo consideren antes de reservar con nosotros.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1FABloQ0AZYd8bz9tTDhsuSF1Ljhj-s7T6mch06P5cNk/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Lista: Normas del Hostal"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "what-happens-if-i-break-hostel-rules",
      "s1": "me han pedido que me vaya",
      "s2": "alguien rompió las reglas del hostal",
      "s3": "rompí las reglas del hostal",
      "humanReadableQuestion": "¿Qué pasa si rompo las reglas del hostal?",
      "humanReadableAnswer": "En nuestro hostal, confiamos en que los huéspedes cumplan las normas y reglamentos que están establecidos para garantizar la seguridad y comodidad de todos. Confiamos en que los huéspedes pongan de su parte para mantener un ambiente respetuoso y ordenado. Sin embargo, si un huésped demuestra que no cumplirá las reglas del hostal, es posible que le pidamos que se retire para proteger el bienestar de los demás huéspedes y el buen funcionamiento del hostal. Gracias por tu comprensión y cooperación.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1FABloQ0AZYd8bz9tTDhsuSF1Ljhj-s7T6mch06P5cNk/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Lista: Normas del Hostal"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "is-the-hostel-s-water-drinkable",
      "s1": "¿Puedo beber el agua?",
      "s2": "¿Es potable el agua del hostal?",
      "s3": "¿Es segura el agua para beber?",
      "humanReadableQuestion": "¿Es potable el agua del hostal?",
      "humanReadableAnswer": "El agua de la llave en el hostal es segura para beber. Llega así de la compañía de agua que nos abastece. Sin embargo, el hostal la filtra, mejorando su calidad y reduciendo su dureza. <br><br>\n\nPara tu comodidad, también mantenemos un dispensador de agua potable en el área del bar."
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-is-the-hostel-fridge",
      "s1": "¿Puedo usar el refrigerador?",
      "s2": "¿Dónde está la nevera común?",
      "s3": "¿Hay una nevera para huéspedes?",
      "humanReadableQuestion": "¿Dónde está la nevera del hostal?",
      "humanReadableAnswer": "El hostal tiene una nevera disponible para uso de los huéspedes, que puede almacenar alimentos perecederos.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Lista: Instalaciones del Hostal"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-is-the-guest-kitchen",
      "s1": "¿Puedo usar la cocina?",
      "s2": "¿Dónde está la cocina común?",
      "s3": "¿Hay una cocina para huéspedes?",
      "humanReadableQuestion": "¿Dónde está la cocina para huéspedes?",
      "humanReadableAnswer": "El hostal no dispone de una cocina para uso de los huéspedes. Sin embargo, podemos proporcionar platos, cuchillos, tenedores, sal, pimienta y un microondas para calentar comida. También podemos ofrecer agua caliente si lo solicitas. Por favor, háznos saber si necesitas ayuda o tienes solicitudes especiales.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Lista: Instalaciones del Hostal"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "does-the-hostel-separate-out-rubbish-recycle",
      "s1": "¿El hostal recicla?",
      "s2": "¿Separan la basura?",
      "humanReadableQuestion": "¿El hostal separa la basura/recicla?",
      "humanReadableAnswer": "Sí, tenemos un sistema para dividir y desechar adecuadamente la basura. Toda la basura se divide en cinco categorías: papel, plástico, vidrio/botellas, orgánico y misceláneo. Al separar nuestros desechos de esta manera, podemos reciclar tanto como sea posible y reducir nuestro impacto ambiental. Gracias por tu cooperación para mantener un hostal limpio y sostenible."
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-can-i-put-my-rubbish",
      "s1": "¿Qué hago con mi basura?",
      "s2": "¿Dónde hay un bote de basura?",
      "s3": "¿Dónde hay un cubo de basura?",
      "s4": "Quiero tirar mi basura",
      "s5": "Quiero desechar mi basura",
      "humanReadableQuestion": "¿Dónde puedo poner mi basura?",
      "humanReadableAnswer": "Hay tres opciones para desechar la basura en el hostal: <br><br>\n\n1. En la terraza común hay contenedores. <br>\n2. Cada habitación tiene un cubo de basura para tu comodidad. <br>\n3. Si necesitas ayuda para desechar objetos grandes o pesados, entrégaselos al personal y nos encargaremos de ello. <br><br>\n\nGracias por ayudarnos a mantener el hostal limpio y ordenado."
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "can-i-bring-a-friend-relative-etc-to-the-hostel",
      "s1": "¿Puedo traer a un amigo a visitar el hostal?",
      "s2": "¿Puedo traer a un visitante?",
      "s3": "¿Pueden mis padres visitar el hostal?",
      "s4": "¿Puede alguien visitarme?",
      "s5": "¿Puede un amigo visitarme?",
      "s6": "¿Puede un amigo visitar el hostal?",
      "humanReadableQuestion": "¿Puedo traer a un amigo/pariente/etc. al hostal?",
      "humanReadableAnswer": "Damos prioridad a la seguridad y protección de nuestros huéspedes. <br><br>\n\nEsto implica asegurar que solo huéspedes registrados estén en las instalaciones y que evaluemos continuamente su capacidad de permanecer en el lugar. Por ello, no podemos acomodar personas que no se alojen en el hostal, incluyendo servirles desayuno, bebidas en el bar u otros servicios de hostelería diaria. Para apoyar esta política, pedimos que nuestros huéspedes no traigan visitantes que no estén alojados aquí, y hacemos cumplir estrictamente esta norma. <br><br>\n\nSi un huésped no puede cumplir con esta política, podríamos pedirle que se retire. Entendemos que esta política puede no ser aceptable para todos, así que pedimos que lo consideres antes de reservar con nosotros. <br><br>\n\nGracias por tu comprensión y cooperación para mantener la seguridad en el hostal.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1FABloQ0AZYd8bz9tTDhsuSF1Ljhj-s7T6mch06P5cNk/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Lista: Normas del Hostal"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "how-can-i-order-a-taxi",
      "s1": "¿Cómo puedo organizar un taxi?",
      "s2": "¿Cómo puedo reservar un taxi?",
      "s3": "¿Cómo puedo contactar un taxi?",
      "s4": "¿Cómo puedo encontrar un taxi?",
      "s5": "¿Cómo puedo programar un taxi?",
      "humanReadableQuestion": "¿Cómo puedo pedir un taxi?",
      "humanReadableAnswer": "Para solicitar un taxi, puedes usar WhatsApp y comunicarte en inglés o italiano al siguiente número: +39 379 125 6222."
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "how-can-i-order-a-taxi-2",
      "s1": "¿Puede el hostal organizar un taxi?",
      "s2": "¿Puede el hostal reservar taxis?",
      "s3": "¿Puede el hostal contactar taxis?",
      "s4": "¿Puede el hotel encontrar un taxi?",
      "s5": "¿Puede el hostal programar un taxi?",
      "humanReadableQuestion": "¿Cómo puedo pedir un taxi?",
      "humanReadableAnswer": "Para solicitar un taxi, puedes usar WhatsApp y comunicarte en inglés o italiano al siguiente número: +39 379 125 6222."
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "how-can-i-order-a-taxi-3",
      "s1": "¿Puede el hostal organizar un taxi?",
      "s2": "¿Puede el hostal reservar taxis?",
      "s3": "¿Puede el hostal contactar taxis?",
      "s4": "¿Puede el hotel encontrar un taxi?",
      "s5": "¿Puede el hostal programar un taxi?",
      "humanReadableQuestion": "¿Cómo puedo pedir un taxi?",
      "humanReadableAnswer": "Para solicitar un taxi, puedes usar WhatsApp y comunicarte en inglés o italiano al siguiente número: +39 379 125 6222."
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "how-can-i-order-a-taxi-4",
      "s1": "quiero organizar un taxi",
      "s2": "quiero reservar un taxi",
      "s3": "quiero contactar un taxi",
      "s4": "quiero encontrar un taxi",
      "s5": "quiero programar un taxi",
      "s6": "quiero un taxi",
      "humanReadableQuestion": "¿Cómo puedo pedir un taxi?",
      "humanReadableAnswer": "Para solicitar un taxi, puedes usar WhatsApp y comunicarte en inglés o italiano al siguiente número: +39 379 125 6222."
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-is-the-nearest-laundrette",
      "s1": "¿Dónde puedo lavar mi ropa?",
      "s2": "¿Cómo puedo lavar mi ropa?",
      "s3": "quiero lavar mi ropa",
      "s4": "¿Dónde puedo hacer la colada?",
      "s5": "¿Cómo puedo hacer la colada?",
      "humanReadableQuestion": "¿Dónde está la lavandería más cercana?",
      "humanReadableAnswer": "La lavandería más cercana a nuestro hostal se llama L'Arcobaleno Di Ruggiero Giuseppina & C. Sas y se encuentra a 350 metros (aprox. 1150 pies) del hostal. El horario de apertura puede variar a lo largo del año, por lo que recomendamos revisar su ficha de Google para la información más actualizada. Una opción práctica es dejar tu ropa, salir a pasear, y recogerla al final del día. El personal de la lavandería lavará, secará y empacará tu ropa. Aunque es más económico lavar tu ropa tú mismo, las máquinas suelen estar ocupadas, así que puede ser más conveniente que el personal se encargue de todo.",
      "link1": "https://www.google.com/maps/dir/40.6297293,14.4808914/Viale+Pasitea,+271,+84017+Positano+SA/@40.6292517,14.4811277,19z/data=!4m9!4m8!1m0!1m5!1m1!1s0x133b976884650085:0xc16c5e2300284dc1!2m2!1d14.4841617!2d40.6284633!3e2",
      "linkText1": "Direcciones & Horario: Lavandería"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-is-the-hostel-s-washing-machine",
      "s1": "¿Dónde está la lavadora?",
      "s2": "¿Dónde pueden los huéspedes lavar su ropa?",
      "s3": "¿Dónde está la lavadora para huéspedes?",
      "s4": "¿Dónde puedo lavar mi ropa?",
      "s5": "¿Cómo puedo lavar ropa?",
      "s6": "quiero lavar mi ropa",
      "humanReadableQuestion": "¿Dónde está la lavadora del hostal?",
      "humanReadableAnswer": "Según nuestra lista de instalaciones, el hostal no dispone de lavandería interna debido al espacio limitado para lavar y secar ropa. <br><br>\n\nLa lavandería más cercana se llama L'Arcobaleno Di Ruggiero Giuseppina & C. Sas y está a 350 metros (aprox. 1150 pies). El horario de apertura puede variar a lo largo del año, por lo que recomendamos consultar su ficha de Google para la información más actualizada. Una opción práctica es dejar tu ropa, salir a pasear y recogerla al final del día. El personal la lavará, secará y empacará por ti. Aunque hacerlo tú mismo puede ser más económico, las máquinas suelen estar ocupadas, así que tal vez sea más cómodo dejar que el personal se encargue. Gracias por tu comprensión. <br><br>\n\nGracias por tu colaboración.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Lista: Instalaciones del Hostal",
      "link2": "https://www.google.com/maps/dir/40.6297293,14.4808914/Viale+Pasitea,+271,+84017+Positano+SA/@40.6292517,14.4811277,19z/data=!4m9!4m8!1m0!1m5!1m1!1s0x133b976884650085:0xc16c5e2300284dc1!2m2!1d14.4841617!2d40.6284633!3e2",
      "linkText2": "Direcciones & Horario: Lavandería"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-can-i-dry-my-towel",
      "s1": "¿Dónde puedo colgar mi toalla para que se seque?",
      "s2": "¿Dónde pueden los huéspedes secar sus toallas?",
      "s3": "¿Cómo puedo secar mi toalla?",
      "s4": "quiero secar mi toalla",
      "humanReadableQuestion": "¿Dónde puedo secar mi toalla?",
      "humanReadableAnswer": "Si necesitas colgar tu toalla para que se seque, tienes algunas opciones, dependiendo de las comodidades de tu habitación. Ten en cuenta lo siguiente: <br><br>\n\nSi tu habitación tiene terraza, puedes colgar tu toalla allí. Es una forma conveniente y efectiva de secarla. <br>\nSi tu habitación no tiene terraza, puedes colgar la toalla dentro de la habitación. Solo asegúrate de elegir un lugar bien ventilado y que no estorbe. <br><br>\n\nEsperamos que esto te ayude con el secado de tu ropa. Si tienes alguna pregunta, no dudes en preguntar.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Lista: Instalaciones del Hostal"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-can-i-dry-my-things",
      "s1": "colgar mis cosas para que se sequen",
      "s2": "¿Dónde está el tendedero para mis cosas?",
      "s3": "¿Dónde está la secadora?",
      "s4": "¿Cómo puedo secar mis cosas?",
      "s5": "quiero secar mis cosas",
      "humanReadableQuestion": "¿Dónde puedo secar mis cosas?",
      "humanReadableAnswer": "Si necesitas colgar tus cosas para que se sequen, tienes algunas opciones, dependiendo de las comodidades de tu habitación. Ten en cuenta lo siguiente: <br><br>\n\nSi tu habitación tiene terraza, puedes colgar tus cosas allí. Es una forma práctica y efectiva de secarlas. <br>\nSi tu habitación no tiene terraza, puedes colgarlas dentro de la habitación. Solo asegúrate de elegir un lugar bien ventilado y que no estorbe. <br><br>\n\nEsperamos que esto te ayude con el secado de tu ropa. Si tienes alguna pregunta, no dudes en preguntar.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Lista: Instalaciones del Hostal"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-can-i-dry-my-clothes",
      "s1": "colgar ropa para que se seque",
      "s2": "¿Dónde está la secadora de ropa?",
      "s3": "¿Dónde está la secadora?",
      "s4": "¿Cómo puedo secar mi ropa?",
      "s5": "quiero secar mi ropa",
      "humanReadableQuestion": "¿Dónde puedo secar mi ropa?",
      "humanReadableAnswer": "Si necesitas colgar tu ropa para que se seque, tienes algunas opciones, dependiendo de las comodidades de tu habitación. Ten en cuenta lo siguiente: <br><br>\n\nSi tu habitación tiene terraza, puedes colgar tu ropa allí. Es una forma práctica y efectiva de secarla. <br>\nSi tu habitación no tiene terraza, puedes colgarla dentro de la habitación. Solo asegúrate de elegir un lugar bien ventilado y que no estorbe. <br><br>\n\nEsperamos que esto te ayude con el secado de tu ropa. Si tienes alguna pregunta, no dudes en preguntar.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Lista: Instalaciones del Hostal"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-is-the-iron",
      "s1": "plancha de ropa",
      "s2": "¿Dónde está la plancha de ropa?",
      "s3": "¿Dónde está la plancha?",
      "s4": "¿Cómo puedo planchar mi ropa?",
      "s5": "quiero planchar mi ropa",
      "humanReadableQuestion": "¿Dónde está la plancha?",
      "humanReadableAnswer": "Según nuestra lista de instalaciones, el hostal no dispone de plancha para huéspedes. Sin embargo, contamos con un alisador de ropa que puede ayudar a eliminar arrugas. Si necesitas usarlo, por favor acércate a la zona de bar/recepción y con gusto te ayudaremos. Gracias por tu comprensión.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Lista: Instalaciones del Hostal"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-is-the-hairdryer",
      "s1": "secador de pelo",
      "s2": "¿Cómo puedo secarme el pelo?",
      "s3": "quiero secarme el pelo",
      "humanReadableQuestion": "¿Dónde está el secador de pelo?",
      "humanReadableAnswer": "El hostal dispone de secadores de pelo para uso de los huéspedes. Si necesitas uno, por favor acércate a la zona de bar y con gusto te ayudaremos.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Lista: Instalaciones del Hostal"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "how-can-i-lock-the-lockers",
      "s1": "quiero rentar un candado",
      "s2": "¿Dónde puedo conseguir un candado?",
      "s3": "¿Cómo consigo un candado?",
      "s4": "quiero un candado",
      "s5": "quiero cerrar los casilleros",
      "s6": "¿Cómo puedo rentar un candado?",
      "humanReadableQuestion": "¿Cómo puedo cerrar los casilleros?",
      "humanReadableAnswer": "El hostal dispone de candados para huéspedes con un depósito de 10 euros. Si necesitas uno, por favor acércate a la zona de bar y con gusto te ayudaremos.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Lista: Instalaciones del Hostal"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-can-i-change-my-towel",
      "s1": "¿Dónde puedo cambiar mi toalla?",
      "s2": "¿Cómo puedo cambiar mi toalla?",
      "s3": "quiero cambiar mi toalla",
      "s4": "¿Dónde puedo intercambiar mi toalla?",
      "s5": "¿Cómo puedo intercambiar mi toalla?",
      "s6": "quiero intercambiar mi toalla",
      "humanReadableQuestion": "¿Dónde puedo cambiar mi toalla?",
      "humanReadableAnswer": "A todos los huéspedes se les proporciona una toalla como servicio esencial. El hostal cobra una tarifa de alquiler de dos euros por cada cambio de toalla, equilibrando así la comodidad con consideraciones ambientales. Si deseas cambiar tu toalla, acércate a la zona de bar y con gusto te ayudaremos.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Lista: Instalaciones del Hostal"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-can-i-get-another-towel",
      "s1": "¿Dónde puedo conseguir otra toalla?",
      "s2": "¿Cómo puedo conseguir otra toalla?",
      "s3": "quiero otra toalla",
      "s4": "¿Dónde puedo conseguir una toalla de playa?",
      "s5": "¿Cómo puedo conseguir una toalla de playa?",
      "s6": "quiero una toalla de playa",
      "humanReadableQuestion": "¿Dónde puedo conseguir otra toalla?",
      "humanReadableAnswer": "A todos los huéspedes se les proporciona una toalla como servicio esencial. El hostal cobra una tarifa de alquiler de dos euros por toallas adicionales, equilibrando así la comodidad con consideraciones ambientales. Si necesitas otra toalla, por favor acércate a la zona de bar y con gusto te ayudaremos; indícanos si necesitas una de playa o de baño.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Lista: Instalaciones del Hostal"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-can-i-store-my-bicycle-on-site",
      "s1": "¿Dónde puedo dejar mi bicicleta?",
      "s2": "¿Cómo puedo guardar mi bicicleta?",
      "s3": "¿Cómo puedo almacenar mi bici?",
      "s4": "quiero guardar mi bici",
      "humanReadableQuestion": "¿Dónde puedo almacenar mi bicicleta en el lugar?",
      "humanReadableAnswer": "El lugar más cercano para estacionar bicicletas está en la calle por encima de la alcaldía de Positano, a unos 90 metros (270 pies) del hostal. Ten en cuenta que estos espacios son provistos por la alcaldía de Positano, no por el hostal, y no podemos garantizar su disponibilidad o idoneidad.",
      "link1": "https://www.google.com/maps/dir/Brikette+Hostel,+Via+G.+Marconi,+358,+84017+Positano+SA/Comune+Di+Positano,+Via+G.+Marconi,+111,+84017+Positano+SA/@40.6293915,14.4807703,19z/data=!4m19!4m18!1m10!1m1!1s0x133b97669dd0003b:0xf11f22a59b1b00da!2m2!1d14.480818!2d40.629634!3m4!1m2!1d14.4808653!2d40.629642!3s0x133b976686c5d6c9:0x2ae94b1bb3372aa1!1m5!1m1!1s0x133b976f6aed0f21:0x9032d28e2e4f9035!2m2!1d14.4817277!2d40.6291212!3e2",
      "linkText1": "Direcciones: Alcaldía"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-can-i-park-my-car",
      "s1": "¿Dónde está el estacionamiento más cercano?",
      "s2": "¿Cómo puedo estacionar mi coche?",
      "s3": "buscar dónde estacionar mi coche",
      "s4": "encontrar estacionamiento",
      "s5": "¿El hostal tiene plazas de aparcamiento?",
      "s6": "quiero estacionar mi coche",
      "humanReadableQuestion": "¿Dónde puedo aparcar mi coche?",
      "humanReadableAnswer": "Según nuestra lista de instalaciones, el hostal no dispone de plazas de aparcamiento dedicadas. Las plazas de aparcamiento en Positano son muy caras (rondan los 100.000 euros por plaza). <br><br>\n\nComo alternativa, es posible que encuentres estacionamiento gratuito en la calle, aunque puede ser difícil en los meses de mayor afluencia (junio, julio y agosto). Intenta buscar estacionamiento gratuito cerca de la parada de autobús que se encuentra antes de llegar al hostal (si conduces desde Nápoles/Sorrento hacia Positano). Puedes ubicar este lugar escribiendo 'JFJG+2X Positano, Province of Salerno, Italy' en Google Maps. Si estacionas en la calle, asegúrate de no hacerlo en una curva, frente a una entrada de coches o en espacios reservados a oficiales de impuestos o la policía, ya que podrías recibir una multa o que tu coche sea remolcado. <br><br>\n\nLos estacionamientos comerciales suelen costar unos 10 euros por hora. Si prefieres la comodidad de un aparcamiento de pago, incluimos enlaces a los tres más cercanos para tu referencia.",
      "link1": "https://www.google.com/maps/dir/Brikette+Hostel,+Via+G.+Marconi,+358,+84017+Positano+SA/Parcheggio+Anna,+Viale+Pasitea,+173%2FA,+84017+Positano+SA/@40.6291107,14.4809978,18z/data=!3m1!4b1!4m14!4m13!1m5!1m1!1s0x133b97669dd0003b:0xf11f22a59b1b00da!2m2!1d14.480818!2d40.629634!1m5!1m1!1s0x133b976892497ecb:0x6af10bef81190cd9!2m2!1d14.4799453!2d40.6290604!3e0",
      "linkText1": "Direcciones: Parcheggio Anna",
      "link2": "https://www.google.com/maps/dir/Brikette+Hostel,+Via+G.+Marconi,+358,+84017+Positano+SA/Garage+Parking+lot+fratelli+Milano,+Viale+Pasitea,+282,+84017+Positano+SA/@40.6291107,14.4810084,18z/data=!3m1!4b1!4m14!4m13!1m5!1m1!1s0x133b97669dd0003b:0xf11f22a59b1b00da!2m2!1d14.480818!2d40.629634!1m5!1m1!1s0x133b9766225023a3:0x2fbfe23052b9b2ff!2m2!1d14.4801205!2d40.6288187!3e0",
      "linkText2": "Direcciones: Milano Brothers Parking",
      "link3": "https://www.google.com/maps/dir/Brikette+Hostel,+Via+G.+Marconi,+358,+84017+Positano+SA/Parking+Ma.cri,+Viale+Pasitea,+173,+84017+Positano+SA/@40.6291107,14.4809761,18z/data=!3m1!4b1!4m14!4m13!1m5!1m1!1s0x133b97669dd0003b:0xf11f22a59b1b00da!2m2!1d14.480818!2d40.629634!1m5!1m1!1s0x133b9768918feb1d:0x494d7496a5a4e8d0!2m2!1d14.4799019!2d40.628946!3e0",
      "linkText3": "Direcciones: Pacheggio Carpineto",
      "link4": "https://docs.google.com/document/d/13O3TAesRlHbk0ZtrIrL5rFctOJvRb8rFdmDIwoL990c/edit?usp=sharing",
      "linkText4": "Guía: Llegar en coche"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-are-the-lockers",
      "s1": "¿Dónde están los casilleros para mis cosas?",
      "s2": "¿Cómo puedo guardar mis cosas?",
      "s3": "¿Cómo puedo asegurar mis cosas?",
      "s4": "¿Dónde puedo guardar mis cosas con seguridad?",
      "s5": "quiero usar un casillero",
      "humanReadableQuestion": "¿Dónde están los casilleros?",
      "humanReadableAnswer": "Cada habitación cuenta con casilleros para que los huéspedes guarden sus objetos de valor de forma segura."
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "does-the-hostel-change-money",
      "s1": "¿Puede el hostal cambiar dinero?",
      "s2": "¿Puede el hostal cambiar divisas?",
      "s3": "quiero cambiar dinero",
      "s4": "quiero cambiar moneda",
      "humanReadableQuestion": "¿El hostal cambia dinero?",
      "humanReadableAnswer": "El hostal solo cambia dólares estadounidenses. La tasa de cambio se basa en la tasa actual que aparece en Google, con un 5% adicional. Se redondeará al alza al múltiplo de 50 centavos más cercano. <br><br>\n\nPara otras monedas, podrías considerar usar un servicio de cambio o retirar efectivo de un cajero automático, ya que podría ser más rentable. <br><br>\n\nEn cualquier caso, podrías preferir usar Western Union. El más cercano se encuentra en una empresa llamada 'Mail Boxes Etc.'.",
      "link1": "https://www.google.com/maps/dir/Brikette+Hostel,+Via+Guglielmo+Marconi,+Positano,+SA/Mail+Boxes+Etc.+-+Centro+MBE+0650,+Viale+Pasitea,+348,+84017+Positano+SA/@40.6293145,14.4816708,19z/data=!4m14!4m13!1m5!1m1!1s0x133b97669dd0003b:0xf11f22a59b1b00da!2m2!1d14.480818!2d40.629634!1m5!1m1!1s0x133b976673370cab:0x98b978e15152ff66!2m2!1d14.4821508!2d40.630006!3e2",
      "linkText1": "Direcciones: Western Union más cercano"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "does-the-hostel-accept-us-dollars",
      "s1": "¿Puedo usar dólares estadounidenses?",
      "s2": "¿Puedo pagar en dólares estadounidenses?",
      "humanReadableQuestion": "¿El hostal acepta dólares estadounidenses?",
      "humanReadableAnswer": "Si tienes dólares estadounidenses, con gusto te los cambiaremos para que puedas pagar en euros. La tasa de cambio se basa en la tasa actual de Google, con un 5% adicional, redondeando al alza al múltiplo de 50 centavos más cercano.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Lista: Instalaciones del Hostal"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "does-the-hostel-accept-australian-dollars",
      "s1": "¿Puedo usar dólares australianos?",
      "s2": "¿Puedo pagar en dólares australianos?",
      "humanReadableQuestion": "¿El hostal acepta dólares australianos?",
      "humanReadableAnswer": "No; solo aceptamos pagos en euros. Si necesitas cambiar dólares estadounidenses, podemos hacerlo en recepción.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Lista: Instalaciones del Hostal"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "does-the-hostel-accept-canadian-dollars",
      "s1": "¿Puedo usar dólares canadienses?",
      "s2": "¿Puedo pagar en dólares canadienses?",
      "humanReadableQuestion": "¿El hostal acepta dólares canadienses?",
      "humanReadableAnswer": "No; únicamente trabajamos con euros en caja. Cambia tus dólares a euros antes de llegar o usa tarjeta.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Lista: Instalaciones del Hostal"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "does-the-hostel-accept-payment-in-foreign-currency",
      "s1": "¿Puedo usar moneda extranjera?",
      "s2": "¿Puedo pagar en moneda extranjera?",
      "s3": "¿El hostal acepta criptomonedas?",
      "s4": "¿Puedo pagar en criptomonedas?",
      "humanReadableQuestion": "¿El hostal acepta pagos en moneda extranjera?",
      "humanReadableAnswer": "El hostal solo puede aceptar pagos en euros. <br><br>\n\nSi tienes dólares estadounidenses, con gusto te los cambiaremos para que puedas pagar en euros. La tasa de cambio se basa en la tasa actual de Google, con un 5% adicional, redondeando al alza al múltiplo de 50 centavos más cercano.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Lista: Instalaciones del Hostal"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "why-is-positano-so-expensive",
      "humanReadableQuestion": "¿Por qué Positano es tan caro?",
      "humanReadableAnswer": "Los precios inmobiliarios en Positano se encuentran entre los más altos del mundo, con pocos lugares como Mónaco que los superen. En consecuencia, el costo de vida en Positano es relativamente alto."
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "why-is-the-hostel-so-expensive",
      "humanReadableQuestion": "¿Por qué el hostal es tan caro?",
      "humanReadableAnswer": "Durante los meses de verano, el precio medio de alojamiento por noche en Positano supera los 700 euros. Nos esforzamos por ofrecer una buena relación calidad-precio y hemos recibido comentarios positivos. Dada la gran demanda para alojarse con nosotros, creemos que nuestro hostal ofrece un buen valor por el precio que cobramos."
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "how-much-is-positano-city-tax",
      "s1": "¿Qué es el impuesto municipal de Positano?",
      "s2": "¿Positano tiene un impuesto municipal?",
      "humanReadableQuestion": "¿Cuánto cuesta el impuesto municipal de Positano?",
      "humanReadableAnswer": "El impuesto municipal de Positano depende del tipo de alojamiento y se cobra por persona. Por ejemplo, el impuesto de un hotel de cinco estrellas es más alto que el de uno de cuatro. Si dos huéspedes se hospedan en una habitación doble, cada uno debe pagar el impuesto."
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "what-is-city-tax",
      "s1": "¿impuesto municipal qué?",
      "humanReadableQuestion": "¿Qué es el 'impuesto municipal'?",
      "humanReadableAnswer": "El impuesto municipal en Italia se introdujo con la Ley de Federalismo Fiscal de 2011, que permite a los ayuntamientos establecer sus propias tarifas y métodos de recaudación. El impuesto se cobra por persona, por noche, y el hostal debe recaudarlo en el momento del check-in en nombre del ayuntamiento. El hostal transfiere el impuesto recaudado a la alcaldía de Positano una vez al mes."
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "when-do-i-pay-city-tax",
      "s1": "impuesto municipal pagar",
      "humanReadableQuestion": "¿Cuándo pago el impuesto municipal?",
      "humanReadableAnswer": "Si el impuesto municipal no se ha pagado antes de la llegada, debe pagarse al llegar."
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "how-much-is-the-keycard-damages-etc-deposit",
      "s1": "¿El hostal cobra depósito por la tarjeta-llave?",
      "s2": "¿Hay un depósito para la tarjeta-llave/daños/etc.?",
      "humanReadableQuestion": "¿Cuánto cuesta el depósito por la tarjeta-llave/daños/etc.?",
      "humanReadableAnswer": "Al hacer el check-in, se requiere un depósito de 10 euros por huésped para cubrir el costo de las sábanas, una toalla, la tarjeta-llave y posibles daños. Este depósito se reembolsará al hacer el check-out, siempre y cuando se devuelvan todos los artículos y no haya daños."
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "when-must-i-give-the-hostel-the-keycard-damages-etc-deposit",
      "s1": "¿Cuándo tengo que pagar el depósito de la tarjeta-llave?",
      "s2": "¿Cuándo debo pagar el depósito de la tarjeta-llave?",
      "s3": "¿Cuándo quiero pagar el depósito de la tarjeta-llave?",
      "s4": "¿Por qué debo dar un depósito al hostal?",
      "humanReadableQuestion": "¿Cuándo debo darle al hostal el depósito de la tarjeta-llave/daños/etc.?",
      "humanReadableAnswer": "Cuando hagas el check-in en el hostal, deberás proporcionar un depósito de seguridad. Este depósito debe pagarse en efectivo al llegar. Ten en cuenta lo siguiente: <br><br>\n\nEl depósito es de 10 euros. <br>\nSe retiene como medida de seguridad para cubrir posibles daños o cargos adicionales durante tu estancia. <br>\nEl depósito se te devolverá por completo al hacer el check-out, siempre y cuando no haya daños ni cargos pendientes. <br><br>\n\nEsperamos que esto aclare el proceso para el depósito de seguridad."
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "why-does-the-deposit-have-to-be-paid-in-cash",
      "s1": "¿Tengo que pagar el depósito de la tarjeta-llave en efectivo?",
      "s2": "¿Puedo pagar el depósito de la tarjeta-llave en efectivo?",
      "s3": "¿Por qué debo pagar el depósito de la tarjeta-llave en efectivo?",
      "humanReadableQuestion": "¿Por qué el depósito debe pagarse en efectivo?",
      "humanReadableAnswer": "El depósito es una medida de seguridad, no un pago. Se te devolverá en efectivo al hacer el check-out, siempre que devuelvas la tarjeta-llave y no haya daños. <br><br>\n\nPara evitar molestias y costos adicionales al administrar depósitos con tarjeta de crédito, pedimos un depósito en efectivo al hacer el check-in. Esto nos permite mantener las tarifas de las habitaciones sin cobrar cargos de administración extra."
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "can-i-request-a-bottom-top-bunk-bed",
      "s1": "quiero una litera inferior/superior",
      "s2": "¿Puedo elegir una litera inferior/superior antes de llegar?",
      "s3": "¿Puedo obtener una litera inferior/superior antes de llegar?",
      "s4": "¿Puedo solicitar una litera inferior/superior antes de llegar?",
      "s5": "¿Puedo seleccionar una litera específica?",
      "s6": "¿Puedo elegir mi litera?",
      "humanReadableQuestion": "¿Puedo solicitar una litera inferior/superior?",
      "humanReadableAnswer": "En nuestro hostal, las camas se asignan por orden de llegada. Esto significa que no podemos garantizar asignaciones específicas, incluyendo si recibirás una litera superior o inferior. Ten en cuenta lo siguiente: <br><br>\n\nCuando hagas el check-in, se te asignará una cama según la disponibilidad. <br>\nSi otra cama queda disponible durante tu estancia, puedes cambiarte a ella; simplemente traslada tus pertenencias. <br>\nPara asegurarnos de tener un recuento preciso de camas disponibles, realizamos comprobaciones periódicas. Por favor, mantén tus pertenencias en tu cama asignada para evitar confusiones. <br><br>\n\nEsperamos que esto aclare nuestra política de asignación de camas. Si tienes más preguntas, no dudes en preguntar."
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "can-i-visit-positano-if-i-have-mobility-problems",
      "s1": "problemas de movilidad",
      "s2": "tengo problemas para moverme",
      "s3": "no puedo subir escaleras",
      "s4": "no puedo subir una escalera",
      "s5": "no puedo subir a la litera superior",
      "s6": "estoy discapacitado",
      "humanReadableQuestion": "¿Puedo visitar Positano si tengo problemas de movilidad?",
      "humanReadableAnswer": "Lamentamos informar que Positano podría no ser un destino adecuado para personas con dificultades de movilidad. La presencia de muchas escaleras, el espacio limitado en tiendas, restaurantes y cafeterías, la falta de instalaciones y las opciones de transporte limitadas hacen que sea complicado para quienes tienen problemas de movilidad disfrutar plenamente de Positano."
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "what-must-i-do-for-checkout",
      "s1": "¿Cómo puedo hacer el check-out?",
      "s2": "dime cómo hacer el check-out",
      "s3": "¿cómo puedo irme?",
      "s4": "quiero irme del hostal",
      "s5": "dime cómo es el proceso de check-out",
      "s6": "cuéntame el proceso de check-out",
      "humanReadableQuestion": "¿Qué debo hacer para hacer el check-out?",
      "humanReadableAnswer": "Por favor, tráenos las sábanas, la toalla y la tarjeta-llave. Coloca las sábanas y la toalla en la cesta cerca de la zona de bar. Entréganos la tarjeta-llave de la habitación. En ese momento, el check-out habrá finalizado."
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "what-is-the-first-time-i-can-checkout",
      "humanReadableQuestion": "¿A qué hora puedo hacer el check-out más temprano?",
      "humanReadableAnswer": "El check-out comienza a las 7:30 am. Si necesitas irte antes de esa hora, por favor avísanos la noche anterior. Te explicaremos el proceso de check-out anticipado y te reembolsaremos el depósito de la tarjeta-llave. Si no nos avisas la noche anterior, no podremos reembolsarte el depósito."
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "what-is-the-last-time-i-can-checkout",
      "humanReadableQuestion": "¿A qué hora es el último momento para hacer check-out?",
      "humanReadableAnswer": "La hora de check-out es a las 10:30 am. Por favor, respeta la necesidad de nuestro equipo de limpieza de comenzar su trabajo a esa hora.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Lista: Instalaciones del Hostal"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "can-i-arrange-a-late-checkout",
      "s1": "solicitar late checkout",
      "s2": "quiero un late checkout",
      "humanReadableQuestion": "¿Puedo organizar un late check-out?",
      "humanReadableAnswer": "No ofrecemos servicio de late check-out. Nuestro equipo de limpieza necesita tiempo para limpiar a fondo todas las habitaciones cada día. Sin embargo, podemos guardar tu equipaje hasta las 4:30 pm del día de tu partida. Para ello, por favor tráenos tus maletas al momento del check-out para almacenarlas.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Lista: Instalaciones del Hostal"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "can-i-store-my-luggage-after-checkout",
      "s1": "guardar equipaje después del check-out",
      "humanReadableQuestion": "¿Puedo guardar mi equipaje después del check-out?",
      "humanReadableAnswer": "Sí, podemos guardar tu equipaje hasta las 4:30 pm del día de tu salida. Por favor tráelo al momento del check-out si deseas hacer uso de este servicio.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Lista: Instalaciones del Hostal"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "what-must-i-do-for-check-in",
      "s1": "¿Cómo puedo hacer el check-in?",
      "s2": "dime cómo hacer el check-in",
      "s3": "¿cómo me registro?",
      "s4": "quiero registrarme",
      "s5": "dime el proceso de check-in",
      "s6": "cuéntame sobre el proceso de check-in",
      "humanReadableQuestion": "¿Qué debo hacer para hacer el check-in?",
      "humanReadableAnswer": "Requerimos una identificación con foto (pasaporte, DNI, licencia de conducir, etc.), de la cual tomaremos algunos datos. También es necesario completar el pago de la habitación, el impuesto municipal y un depósito de seguridad de 10 euros (en efectivo). <br><br>\n\nDespués de esto, te proporcionaremos detalles de WiFi y nuestro video de bienvenida, y te pediremos que lo veas. <br><br>\n\nUna vez hecho todo, te acompañaremos a tu habitación."
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "what-is-the-first-time-i-can-check-in",
      "s1": "hora de check-in",
      "s2": "¿cuál es la primera hora de check-in?",
      "s3": "¿cuándo se hace el check-in?",
    "s4": "registro",
      "s5": "hora de check-in",
      "humanReadableQuestion": "¿A qué hora puedo hacer el check-in más temprano?",
      "humanReadableAnswer": "La hora de check-in es a las 3 pm.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Lista: Instalaciones del Hostal"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "what-is-the-last-time-i-can-check-in",
      "humanReadableQuestion": "¿Hasta qué hora puedo hacer el check-in?",
      "humanReadableAnswer": "La recepción está abierta hasta las 10:30 pm. Si llegarás después de esa hora, necesitamos coordinar contigo para hacer un check-in fuera de horario. Esto requiere que podamos cobrar el costo total de la habitación (si no se ha hecho ya) y darte instrucciones de cómo hacer check-in cuando la recepción esté cerrada. Por favor, contáctanos tan pronto sepas que no llegarás en el horario regular para que podamos organizar todo.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Lista: Instalaciones del Hostal"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "can-i-arrange-early-check-in",
      "s1": "solicitar early check in",
      "s2": "quiero early check in",
      "humanReadableQuestion": "¿Puedo organizar un check-in temprano?",
      "humanReadableAnswer": "Haremos el check-in una vez que el equipo de limpieza haya terminado de limpiar la habitación. Aunque garantizamos que la habitación estará lista a las 3 pm, no podemos asegurar que se pueda hacer check-in antes de esa hora. Podemos guardar tus maletas y ofrecerte el uso de nuestras instalaciones desde las 10:30 am.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Lista: Instalaciones del Hostal"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "can-i-store-my-luggage-before-check-in",
      "s1": "guardar equipaje antes de check-in",
      "s2": "guardar maletas antes de check-in",
      "s3": "guardar equipaje antes de registrarme",
      "s4": "guardar maletas antes de registrarme",
      "humanReadableQuestion": "¿Puedo guardar mi equipaje antes de hacer el check-in?",
      "humanReadableAnswer": "Sí, podemos guardar tu equipaje desde las 10:30 am el día que hagas check-in.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Lista: Instalaciones del Hostal"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "can-i-borrow-cutlery",
      "s1": "cuchillo tenedor cubiertos cuchara",
      "s2": "¿Dónde puedo conseguir cubiertos?",
      "s3": "¿Dónde puedo conseguir un tenedor?",
      "s4": "¿Dónde puedo conseguir un cuchillo?",
      "s5": "¿Dónde puedo conseguir una cuchara?",
      "humanReadableQuestion": "¿Puedo pedir cubiertos?",
      "humanReadableAnswer": "Sí, te pedimos que no te lleves los cubiertos a la habitación. Por favor, devuélvelos al bar/recepción y nosotros los lavamos por ti.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Lista: Instalaciones del Hostal"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "can-i-use-a-microwave",
      "humanReadableQuestion": "¿Puedo usar un microondas?",
      "humanReadableAnswer": "Por favor, tráenos los artículos que quieras calentar y nosotros los pondremos en el microondas por ti.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Lista: Instalaciones del Hostal"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "can-i-borrow-a-plate",
      "humanReadableQuestion": "¿Puedo pedir un plato prestado?",
      "humanReadableAnswer": "Sí, te pedimos que no te lleves el plato a la habitación. Por favor, devuélvelo al bar/recepción y nosotros lo lavamos por ti.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Lista: Instalaciones del Hostal"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "can-i-borrow-a-bowl",
      "humanReadableQuestion": "¿Puedo pedir un cuenco prestado?",
      "humanReadableAnswer": "Sí, te pedimos que no te lleves el cuenco a la habitación. Por favor, devuélvelo al bar/recepción y nosotros lo lavamos por ti.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Lista de instalaciones del Hostal"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "can-i-use-a-napkin-paper-towel",
      "humanReadableQuestion": "¿Puedo usar una servilleta / papel de cocina?",
      "humanReadableAnswer": "Sí, puedes solicitarlas en la zona de bar/recepción.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Lista: Instalaciones del Hostal"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "how-often-is-the-hostel-cleaned",
      "humanReadableQuestion": "¿Con qué frecuencia se limpia el hostal?",
      "humanReadableAnswer": "La limpieza es una prioridad para nosotros. Contamos con un equipo de limpieza profesional a tiempo completo que trabaja para asegurar que todas las habitaciones y áreas comunes estén perfectamente limpias cada día. <br><br>\n\nSi tienes una habitación privada y prefieres no recibir limpieza diaria, por favor avísanos. Estamos felices de adaptarnos a tus preferencias para que tu estancia sea lo más cómoda posible."
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "should-we-rent-a-car",
      "humanReadableQuestion": "¿Deberíamos alquilar un coche?",
      "humanReadableAnswer": "Conducir en el sur de Italia puede ser una experiencia diferente a la que puedas estar acostumbrado. Ten en cuenta lo siguiente: <br><br>\n\nLas carreteras pueden ser más estrechas, así que maneja con precaución y paciencia. <br>\nEl estilo de conducción en el sur de Italia puede parecer caótico para algunos visitantes. Intenta mantener la calma y conducir con cuidado. <br>\nEncontrar estacionamiento a lo largo de la costa puede ser complicado y costoso. Tal vez valga la pena considerar otros medios de transporte, como el transporte público o los taxis. <br><br>\n\nPara pedir un taxi, puedes usar WhatsApp y comunicarte en inglés o italiano al número: +39 379 125 6222. <br><br>\n\nPor favor, consulta nuestra guía para más información.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/13O3TAesRlHbk0ZtrIrL5rFctOJvRb8rFdmDIwoL990c/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Guía: Llegar en coche, incluyendo estacionamiento"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "should-we-come-to-positano-by-car",
      "s1": "llegar en coche",
      "humanReadableQuestion": "¿Deberíamos ir a Positano en coche?",
      "humanReadableAnswer": "Conducir en el sur de Italia puede ser una experiencia diferente a la que puedas estar acostumbrado. Ten en cuenta lo siguiente: <br><br>\n\nLas carreteras pueden ser más estrechas, así que maneja con precaución y paciencia. <br>\nEl estilo de conducción en el sur de Italia puede parecer caótico para algunos visitantes. Intenta mantener la calma y conducir con cuidado. <br>\nEncontrar estacionamiento a lo largo de la costa puede ser complicado y costoso. Tal vez valga la pena considerar otros medios de transporte, como el transporte público o los taxis. <br><br>\n\nPara pedir un taxi, puedes usar WhatsApp y comunicarte en inglés o italiano al número: +39 379 125 6222. <br><br>\n\nPor favor, consulta nuestra guía para más información.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/13O3TAesRlHbk0ZtrIrL5rFctOJvRb8rFdmDIwoL990c/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Guía: Llegar en coche, incluyendo estacionamiento"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-is-the-breakfast-menu",
      "humanReadableQuestion": "¿Dónde está el menú de desayuno?",
      "humanReadableAnswer": "Si tienes un plan de comidas, recibirás un correo electrónico con un enlace a un menú interactivo para hacer tu pedido. Si el plan de comidas se incluyó con tu reserva de habitación, el correo se habrá enviado a la persona que realizó la reserva. Por favor, pídele que te lo reenvíe para que puedas acceder al menú. <br><br>\n\nTen en cuenta que el menú de desayuno de pago es distinto del menú de cortesía. A continuación encontrarás el enlace al menú de pago.",
      "link1": "/es/menu-desayuno",
      "linkText1": "Menú de Desayuno (Pago por consumo)"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-can-i-order-breakfast",
      "humanReadableQuestion": "¿Dónde puedo pedir el desayuno?",
      "humanReadableAnswer": "Si tienes un plan de comidas, recibirás un correo electrónico con un enlace a un menú interactivo para hacer tu pedido. Si el plan de comidas se incluyó con tu reserva, el correo se envió a la persona que realizó la reserva; pídele que te lo reenvíe para que puedas acceder al menú. <br><br>\n\nTen en cuenta que el menú de desayuno de pago es distinto al menú de cortesía. Puedes encontrar el enlace a continuación. Haz tu pedido en la mañana en la zona de bar.",
      "link1": "/es/menu-desayuno",
      "linkText1": "Menú de Desayuno (Pago por consumo)"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "what-time-is-breakfast-served",
      "humanReadableQuestion": "¿A qué hora se sirve el desayuno?",
      "humanReadableAnswer": "Los pedidos de desayuno se pueden realizar a partir de las 8 am cada día. <br><br>\n\nLa última hora para pedir desayuno es a las 10:30 am. <br><br>\n\nSi tienes un plan de comidas, recibirás un correo con un enlace a un menú interactivo para hacer tu pedido. Asegúrate de usar ese menú para realizar tu pedido el día anterior, es decir, pide el desayuno del martes el lunes.",
      "link1": "/es/menu-desayuno",
      "linkText1": "Menú de Desayuno (Pago por consumo)"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "what-are-meal-plans",
      "humanReadableQuestion": "¿Qué son los Planes de Comidas?",
      "humanReadableAnswer": "El hostal ofrece planes de comidas, que son la forma más económica de pedir comida y bebida. Por favor, consulta nuestra guía de planes de comidas para más información. Ven a vernos y pide tu plan de comidas en la zona de bar."
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "i-have-an-emergency-and-the-reception-bar-area-is-closed",
      "s1": "tengo una emergencia médica",
      "s2": "quiero ayuda y todo está cerrado",
      "s3": "ayúdame",
      "s4": "quiero un médico",
      "s5": "tengo una situación de emergencia",
      "s6": "¿qué hacer en una emergencia médica?",
      "humanReadableQuestion": "Tengo una emergencia y la recepción/bar están cerrados.",
      "humanReadableAnswer": "En caso de emergencia, por favor envíanos inmediatamente un mensaje de WhatsApp al siguiente número de emergencia: +39 392 929 3384. Alguien de nuestro equipo acudirá a ayudarte lo antes posible. No dudes en llamarnos si lo necesitas. Tu seguridad es nuestra prioridad."
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-is-the-nearest-cashpoint-and-will-it-charge-me-a-withdrawal-fee",
      "s1": "¿Dónde puedo conseguir efectivo?",
      "s2": "¿Dónde encuentro un banco?",
      "s3": "quiero obtener efectivo",
      "s4": "¿Dónde está el cajero automático más cercano?",
      "s5": "¿Cómo puedo encontrar un cajero automático?",
      "humanReadableQuestion": "¿Dónde está el cajero automático más cercano y me cobrará comisión?",
      "humanReadableAnswer": "El cajero automático más cercano está a solo 70 metros (210 pies) y no cobra comisiones por retiro.",
      "link1": "https://docs.google.com/document/d/1Et1Ux3AQRsWR4tEoDututva66CmFN0vWvW3fLTjT3GM/edit?usp=sharing",
      "linkText1": "Direcciones: Cajero/ATM"
    },
    {
      "type": 1,
      "slug": "where-can-i-change-money",
      "s1": "¿Dónde puedo cambiar dinero?",
      "s2": "¿Dónde puedo cambiar divisas?",
      "s3": "¿Cómo puedo cambiar dinero?",
      "s4": "¿Cómo puedo cambiar moneda?",
      "s5": "¿Dónde está el lugar más cercano para cambiar dinero?",
      "s6": "¿Dónde está el lugar más cercano para cambiar divisas?",
      "humanReadableQuestion": "¿Dónde puedo cambiar dinero?",
      "humanReadableAnswer": "Puedes cambiar dólares estadounidenses en el hostal. La tasa de cambio se basa en la tasa actual de Google, con un 5% adicional, redondeado al alza al múltiplo de 50 centavos más cercano. <br><br>\n\nSi prefieres, el Western Union más cercano se encuentra en una empresa llamada 'Mail Boxes Etc.'.",
      "link1": "https://www.google.com/maps/dir/Brikette+Hostel,+Via+Guglielmo+Marconi,+Positano,+SA/Mail+Boxes+Etc.+-+Centro+MBE+0650,+Viale+Pasitea,+348,+84017+Positano+SA/@40.6293145,14.4816708,19z/data=!4m14!4m13!1m5!1m1!1s0x133b97669dd0003b:0xf11f22a59b1b00da!2m2!1d14.480818!2d40.629634!1m5!1m1!1s0x133b976673370cab:0x98b978e15152ff66!2m2!1d14.4821508!2d40.630006!3e2",
      "linkText1": "Direcciones: Mail Boxes Etc",
      "link2": "https://docs.google.com/document/d/1CQzoMvQ34wGlnP0dgKOdt74U5LH0Lv2VbFnqG-7piKo/edit?usp=sharing",
      "linkText2": "Lista: Instalaciones del Hostal"
    }
  ]
}
